冒官員案升18.2% 套密碼轉賬

冒官員案升18.2% 套密碼轉賬

要聞

東九龍總區重案組第三隊總督察譚威信（右）稱，警方加強教育匯款代理防電騙。周子惇攝

【本報訊】新一波電騙案來勢洶洶，今年1月至4月警方接獲279宗電騙案，涉款8,490萬元，當中假冒官員電騙案佔182宗，成功騙走8,053萬元，較去年同期154宗假冒官員電騙案上升18.2%，警方更留意到騙徒設法套取當事人銀行戶口密碼，然後透過網上轉賬方式，直接盜走銀行所有存款。
專責調查電騙案的警方東九龍總區重案組鄭澤仁高級督察指，今年首4個月接獲的182宗假冒官員電話騙案，當中逾四成受害人（79人）是在手機應用程式中，或口頭上向騙徒披露銀行戶口密碼，結果騙徒成功以網上轉賬等方式，盜走受害人名下內地戶口內的所有存款，警方指這類新手法更直接，該79宗案件的騙徒便是透過網上轉賬，成功偷去5,546萬，單一最高損失案件1,207萬元。

找換店成功阻105宗

過去騙徒會要求當事人去找換店或銀行，將款項匯到內地指定戶口，但近年警方加強找換店及銀行的「守門員」角色，提供可疑戶口資料，並教職員識別電騙案受害人，如同日多次匯款到內地戶口屬高危。警方指匯款公司成功阻止105宗電騙案，涉款逾400萬元。
■記者陳志偉

97年主權移交至今，香港前進還是倒退？「蘋果」與你細數廿載風雨。
【回歸二十年】專頁：

相關新聞

逾四成受害人來自內地

要聞 6小時前

電騙案復熾 寡婦1,200萬積蓄被呃清逾兩個月後看新聞才知中招

要聞 6小時前